C.朗一年半通殺意甲！聯賽入球反超美斯

C.朗拿度再度取得入球

不知不覺，在西甲和意甲都賽程過半的時候，C.朗拿度（Cristiano Ronaldo）的聯賽入球數反超了美斯（Lionel Messi）。雖說論效率，14場13球的美斯還要更高一點，但C.朗拿度16場14球的成績單也足夠出彩了。今場比賽C.朗拿度的表現不像上一輪三射一傳那般光芒四射，但也發揮出了正常水準，助祖記成為半程冠軍。

停球，瀟灑的擺脫傳中

C.朗拿度在比賽中保持了近期的活躍度，在場上也有一些精彩的擺脫和拿球分球，這次快速轉身擺脫史摩寧（Chris Smalling）的傳中尤其漂亮。在12碼點前，C.朗拿度也是一如既往地冷靜，從容罰入戴巴拿製造的12碼。這是C.朗拿度連續第6輪意甲入球，繼續刷新意甲生涯的連續入球場次紀錄。此外他還有一次迅捷的擺脫-分球-後上-攻門一條龍，可惜最後的頭槌稍稍頂偏了一些。

自己策動進攻，頭槌稍偏

不過在祖記早早領先，進而遭到羅馬大舉進攻的階段中，C.朗拿度也無法有太多的發揮，《全市場》和《足球市場》賽後都給C.朗拿度打出中規中矩的6.5分。一次轉換的單刀機會沒有足夠的速度，被詹盧卡-文仙尼（Gianluca Mancini）追防到位，最後的強行射門也被門將保羅-洛佩斯（Pau Lopez）撲出。下半場還有一次絕好的反擊機會，可惜C.朗拿度和希古恩（Gonzalo Higuain）的配合時機掌握得很差，二打一竟然打成了越位。

單刀沒衝起來

在今場入球之後，C.朗拿度也實現了一項「通殺」：這是他在意甲對陣羅馬的第一球，這樣在今季除祖記之外踢意甲的所有19支球隊中，不算C.朗拿度沒有交鋒過的布雷西亞和萊切（當時均未出場），另外17支都已經被C.朗拿度攻破過大門。即便算上上季的三個降班隊，全部20個對手中也只有基爾禾沒有被C.朗拿度進過球。考慮到C.朗拿度來意甲才一年半，這也是個不俗的成就。

C.朗本場的觸球點分佈

對陣羅馬全取三分，這也讓祖記終於超過了一直同分的國際米蘭，在半程過後位列意甲榜首。下半程的爭冠道路依舊不好走，但C.朗拿度擺脫膝傷影響之後連續的好狀態，還是足以令祖記擁躉們安心。要知道從去年12月以來，五大聯賽同期入球最多的，就是攻入9球的C.朗拿度了。這一波爆發的形勢，也讓人們可以繼續期待C.朗拿度下半程的表現。

虛火黎

尋晚祖記讓得平半 1.84

簡直係侮辱

最多火3年

上5次作客羅馬未贏過，你估易踢丫
球王都輸3球

是日笑話
意撚第一中堅屎波寧

雖然成功過左 但一d都唔瀟灑

垃圾聯賽同人比

拖舟轉生

過左就係過左

差啲過到波都衝埋出界，報紙佬就話尤其漂亮

如果係美斯又吹到上帝顯靈

我係朗迷
但客觀講我覺得美斯唔係咁過先 / 過得咁唔瀟灑

4金靴>6金靴

4歐聯>5歐聯

0＞2 國家隊

玩開男子單打足球

美斯依家仲過到人咩少左好多了

2連霸》3連霸

yes sir

可惜C.朗拿度和希古恩（Gonzalo Higuain）的配合時機掌握得很差，二打一竟然打成了越位。

邊個錯?